  \chapter{Agradecimientos}
    En primera instancia, agradezco a la universidad Universidad Tecnológica Nacional Facultad Regional Villa María, en especial al departamento de Ingeniería Electrónica, por todas las herramientas otorgadas para mi crecimiento tanto personal como profesional durante el cursado en el establecimiento.

    Al cuerpo docente de la carrera por todo el conocimiento transmitido.

    A mis padres, por el esfuerzo realizado para ayudarme a elegir, sostener y finalizar mi carrera. Por todas las posibilidades brindadas a lo largo de mi vida.
    A mis hermanos, por el continuo acompañamiento y apoyo con cada paso realizado en dirección a la concreción de mi carrera.
    A Magdalena, mi compañera, por el soporte, paciencia y amor brindados para continuar avanzando en mi carrera universitaria y concluirla.
    A Ignacio, por darme el impulso final para concluir lo que hace tanto tiempo embarqué.
